\chapter{图片设置}

本章包含~\LaTeX~中基本的图片设置功能，包含指定图片的长宽，缩放大小等。

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics{swust_logo_text}
  \bicaption[fig:swust_logo_text]
            {图}{西南科技大学}
            {Fig}{SWUST}
\end{figure}
西南科技大学文本图片如~\ref{fig:swust_logo_text}~所示。

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=6.67cm,height=5.00cm]{swust_logo_text}
  \bicaption[fig:swust_logo_text1]
            {图}{指定长宽的图片}
            {Fig}{Set Width and Height of a Figure}
\end{figure}
图~\ref{fig:swust_logo_text1}~展示了图片的长宽设置。通过在~includegraphics~中指定可选
的~width,height~值指定长宽。

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[scale=2]{swust_logo_fig}
  \bicaption[fig:swust_logo_fig]
            {图}{缩放演示}
            {Fig}{Scale a Figure}
\end{figure}

图~\ref{fig:swust_logo_fig}~展示了图片的缩放设置。通过在~includegraphics~中指定可选
的~scale~值缩放大小。

硕士研究生论文中图片的大小一般为宽~6.67cm~高~5.00cm~。特殊情况下也可以
宽~9.00cm~高~6.75cm~，或宽~13.5cm~高~9.00cm~。同类图片大小因一致，编排
应保持美观、整洁。
